<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>深方知远</title>
  <icon>https://www.gravatar.com/avatar/72a13026f8893fec45e21060991e79e3</icon>
  <subtitle>Zili&#39;s Blog</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://fzl1029.github.io/"/>
  <updated>2020-02-09T03:04:17.775Z</updated>
  <id>https://fzl1029.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Zili Fang</name>
    <email>zilifang1029@gmail.com</email>
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Braised Chicken and Rice (黄焖鸡米饭)</title>
    <link href="https://fzl1029.github.io/2020/02/08/Braised-Chicken-and-Rice-%E9%BB%84%E7%84%96%E9%B8%A1%E7%B1%B3%E9%A5%AD/"/>
    <id>https://fzl1029.github.io/2020/02/08/Braised-Chicken-and-Rice-%E9%BB%84%E7%84%96%E9%B8%A1%E7%B1%B3%E9%A5%AD/</id>
    <published>2020-02-08T12:35:45.000Z</published>
    <updated>2020-02-09T03:04:17.775Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>菜谱借鉴自香哈菜谱(<a href="https://www.xiangha.com/caipu/81157966.html)：" target="_blank" rel="noopener">https://www.xiangha.com/caipu/81157966.html)：</a><br>1.鸡腿剁成大块（4cm），放入清水中浸泡半小时去除血水，中途换两次水。<br>2.控干水分后，放入料酒、生抽、老抽、蚝油、葱姜蒜（姜可以适量放多一些），抓均后腌制半小时左右。<br>3.香菇切片，青红椒（红椒用干辣椒）切成小段。<br>4.锅中放油烧热，放入鸡腿块儿翻炒（葱蒜炒前一定要捡出不用）。<br>5.炒至鸡肉变色后放入干辣椒段继续翻炒。<br>6.大概炒5-6分钟，炒出鸡油炒到鸡肉油亮的程度。<br>7.加入适量开水，大火烧开去除浮沫改小火炖10分钟。<br>8.十分钟后放入香菇，开大火翻炒至香菇变软，加入适量的盐调味。<br>9.汤汁不要收的太干，出锅前撒上线椒段即可。<br>成果图：<br><a href="https://i.postimg.cc/xTNFhwjs/2.jpg" data-fancybox="group" data-caption class="fancybox"><img alt title data-src="https://i.postimg.cc/xTNFhwjs/2.jpg" class="lazyload"></a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      黄焖鸡米饭菜谱, Recipe of Braised Chicken and Rice.
    
    </summary>
    
    
      <category term="菜谱(Recipe)" scheme="https://fzl1029.github.io/categories/%E8%8F%9C%E8%B0%B1-Recipe/"/>
    
    
      <category term="食物(Food)" scheme="https://fzl1029.github.io/tags/%E9%A3%9F%E7%89%A9-Food/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Travels of 2019-2020 Winter Break</title>
    <link href="https://fzl1029.github.io/2020/01/10/Travels-of-2019-2020-Winter-Break/"/>
    <id>https://fzl1029.github.io/2020/01/10/Travels-of-2019-2020-Winter-Break/</id>
    <published>2020-01-11T02:14:16.000Z</published>
    <updated>2020-01-12T02:46:23.815Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>This essay was finished before the start of 2020 spring semester. During this winter break I went to Seattle, Washington State for visiting and travelling. Seattle is a modern city with beautiful scenery. It is a three dimensional city which means it has mountains around and in the city. Thus it is easy for us to see the big mountains around the city and find a place to see the full view of the city. Seattle also has many native technical giants such as Microsoft, Amazon and Boeing. It is a city of creativity and imagination. The modern city is almost the same in America as China. They both suffer from traffic, high price of property and high living expense. Meanwhile, people living at those big cities can really enjoy the result of globolization. For example, in Seattle, special kind of Chinese dishes can be easily found in those Chinese restaurants. Sometimes while living in Seattle, it is hard for us to tell apart whether we are in America or China because we can eat chinese food, watch chinese tv show and chat with chinese. I really enjoy living in big city and wish to move to big city after graduation. To make a living in big city, people need to have their own specialties. Coming back to school for master degree is another way for me to build up my specialty. For the new coming 20spring semester, my own plan is to learn and practise some real and pratical skill for my future work. Focus on my own target and do not get distracted.</p><p>Some photos of seattle are as following:</p><div class="justified-gallery"><p><a href="https://i.postimg.cc/HkxrtBDm/We-Chat-Image-20200111112105.jpg" data-fancybox="group" data-caption class="fancybox"><img src="https://i.postimg.cc/HkxrtBDm/We-Chat-Image-20200111112105.jpg" alt title></a><br><a href="https://i.postimg.cc/yxyDLG81/We-Chat-Image-20200111112108.jpg" data-fancybox="group" data-caption class="fancybox"><img src="https://i.postimg.cc/yxyDLG81/We-Chat-Image-20200111112108.jpg" alt title></a><br><a href="https://i.postimg.cc/v8rx84LJ/We-Chat-Image-20200111112111.jpg" data-fancybox="group" data-caption class="fancybox"><img src="https://i.postimg.cc/v8rx84LJ/We-Chat-Image-20200111112111.jpg" alt title></a><br><a href="https://i.postimg.cc/4NwKtj0w/We-Chat-Image-20200111112115.jpg" data-fancybox="group" data-caption class="fancybox"><img src="https://i.postimg.cc/4NwKtj0w/We-Chat-Image-20200111112115.jpg" alt title></a><br><a href="https://i.postimg.cc/rFq0DqfK/We-Chat-Image-20200111112117.jpg" data-fancybox="group" data-caption class="fancybox"><img src="https://i.postimg.cc/rFq0DqfK/We-Chat-Image-20200111112117.jpg" alt title></a><br><a href="https://i.postimg.cc/SKYjBRxt/We-Chat-Image-20200111112128.jpg" data-fancybox="group" data-caption class="fancybox"><img src="https://i.postimg.cc/SKYjBRxt/We-Chat-Image-20200111112128.jpg" alt title></a></p>          </div>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Recordings of travelling to Washington State during 2019-2020 winter break
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔(Essay)" scheme="https://fzl1029.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94-Essay/"/>
    
    
      <category term="回忆录(Memo)" scheme="https://fzl1029.github.io/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95-Memo/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>19FALL Summary</title>
    <link href="https://fzl1029.github.io/2019/12/18/19FALL-Summary/"/>
    <id>https://fzl1029.github.io/2019/12/18/19FALL-Summary/</id>
    <published>2019-12-18T09:41:16.000Z</published>
    <updated>2020-01-11T05:26:01.820Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><blockquote><p>Aggies do not lie, cheat or steal, nor do they tolerate those who do.</p></blockquote><p><a href="https://drive.google.com/uc?export=view&id=1FCQwjiZEQohvDhzYLKiNdsMdW8usEDAH" data-fancybox="group" data-caption="Nightfall after school" class="fancybox"><img alt="Nightfall after school" data-src="https://drive.google.com/uc?export=view&id=1FCQwjiZEQohvDhzYLKiNdsMdW8usEDAH" class="lazyload" title="Nightfall after school"></a></p><p>This was my first semester in the Uniited States and also my first graduate semester. The three courses I selected this semester are Machine Learning, Computer Architecture and Electronic Design Automation(EDA). As my background were mainly semiconductor devices and analog integrated circuit design, the course study took almost every minute of the semester. The course study here was quite different from what was like in China. Every courses had so much homework such as Lab and project. Fortunately my school did not require graduate students so strict with their course study. Sometimes even we didn’t do our homework carefully and just submitted them, we could still get like full mark of our homework. This seemed weird but it actually existed. One advantage for having so much homework was that we can actually practice what we were learning. One disadvantage was that I didn’t have much time digesting the contents taught at school. Thus, from this semester I indeed learned quite lot of material or contents but actually I could not handles them well.  </p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Summary of 2019FALL semester&#39;s study and living
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔(Essay)" scheme="https://fzl1029.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94-Essay/"/>
    
    
      <category term="回忆录(Memo)" scheme="https://fzl1029.github.io/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95-Memo/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>中超，老子回来了!</title>
    <link href="https://fzl1029.github.io/2018/11/05/%E4%B8%AD%E8%B6%85%EF%BC%8C%E8%80%81%E5%AD%90%E5%9B%9E%E6%9D%A5%E4%BA%86%EF%BC%81/"/>
    <id>https://fzl1029.github.io/2018/11/05/%E4%B8%AD%E8%B6%85%EF%BC%8C%E8%80%81%E5%AD%90%E5%9B%9E%E6%9D%A5%E4%BA%86%EF%BC%81/</id>
    <published>2018-11-06T01:50:56.000Z</published>
    <updated>2020-01-11T15:57:33.345Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>深足，时隔七年回归顶级联赛。</p><p>深足离开顶级联赛的七年，我从高中生变成了社会人。这七年，接受了国内最高水平的教育，享用了很多资源，却未能成为一个有对社会有相应贡献的人。深足这七年里，从刚降级时的中甲强队到濒临破产的保级队再到现在的冲超成功队伍，经历了一个从高峰到谷底再到重回高峰的过程，现在队伍重回顶级联赛行列，也算是基本对得起自身一线城市球队所享有的资源了吧。</p><p>上初中时，语文老师要求每个礼拜写一篇时事评论以积累作文素材，我几乎隔三差五就写一篇体育新闻评论交上去，其中最主要的就是关于足球，关于中国足球，关于深圳足球。所以这次深圳冲超后，作为作文素材积累，再来写一篇实时评论练笔。在有次写了假球、黑球的新闻后，老师留下的评语我至今印象深刻：“珍惜生命，请远离中国足球！”。当时年幼的我价值观还是非黑即白，认为打假扫黑完了，中国足球就应该是干净纯洁的了，不会再存在半点虚假，所以当时认为中国足球未来可期。可是后来遇到的种种怪相，逐渐地改变了我的认知。</p><p>下面按时间顺序来描述这么多年对深足的记忆，为了帮助回忆，贴上了深圳历年的队徽图片（图片来自维基百科）。<br><a href="https://i.imgur.com/4yZggLM.png" data-fancybox="group" data-caption class="fancybox"><img alt title data-src="https://i.imgur.com/4yZggLM.png" class="lazyload"></a></p><p>个人看球的时间并不长，开始看深圳队比赛是从深圳上清饮开始，所以辉煌时期并未能看到，当时到11年降级，深足一直有“不死鸟”之称。年年都欠薪，年年都是依靠强力外援最终惊险保级，其中映像最深的两位外援便是约翰森和巴尔克斯，约翰森号称“安哥拉大帝”，不知是否致敬另一位大帝。巴尔克斯则是和一众实力外援被申花半程租借给深足，巴尔克斯来到深圳后的半程进球就使其成为了中超金靴。所以对申花存在一定好感，去上海时都要去虹口看场足球赛。深圳当时虽然身处中超，但其实球队状况可能不如部分中甲队伍，每年过着靠卖球员和一些比赛操作来维持生存，直到2011年降级，一直如此。</p><p>2011年，对于深圳体育届有两件大事，一是举办了世界大学生运动会，二就是深足降级。大运会的举办，使得深足不得离开多年的主场深圳体育场和训练场所笔架山基地。多年后深足回到深圳体育场再回中超，可以说深体是深足的福地。现在，深圳体育场要进行改造，工期两年，不知深足后两年又是怎样一番模样。其实11年深足开始了一种新的商业模式，就是将足球队作为品牌，利用该品牌去售卖商品来养活球队，商品选择的是白酒。球队大张旗鼓，请来了大牌教练特鲁西埃。特帅的到来虽然降级了，但个人认为给深足带来了极其不同的风貌。特帅是典型的日式传控打法的教练，在当时西班牙巴萨传控鼎盛时期，这种战术是很吃香的。但特帅并不了解国情，在各队模仿“恒大”模式加大投入的情况下竟然把之前高价买的外援退货，计划主要围绕国内球员设置战术。赛季刚开始坚持用这班去年保级的球员阵容打传控战术，球员的战术素养和小技术无法达到教练要求，加之训练条件差（基地拆除后，俱乐部散训，甚至与野球队抢场）导致效果极差。不过经过后面的磨合，球员的配合愈发熟练，但还是得势不得分。最后几轮，特帅妥协于形势，改变了战术开始防守反击也无济于事，最终于2011年10月29日降级，“其实不想走，其实我想留”的歌声至今萦绕在耳边。</p><p>降级之后，特帅留队，并且发誓要把球队带回中超，深圳开始了7年的中甲修炼，也让我开始了解中国的这个二级联赛。降级的头两个赛季，深足也踢出了近几年来最美丽的足球。特帅不断地挖掘青年才俊，后来走出了几个大几千万身价的球员，国内球员的出色发挥再配上乐山孝志、巴巴卡这样的强力外援，深足在降级的头两年无疑是中甲豪强。但是怪现象来了，每每上半程极为强势，下半程却连连输球。这让我费解，后来特帅离开了深足，并在接受媒体采访时称球队部分球员工资都是特帅自己垫付，这让我明白了球队没有钱故意不冲超这种概念。深足即当时的深圳红钻也接连传出欠薪的丑闻，这也宣告了红钻的经营模式的失败。特帅走后，大帝做了一年主教练，后来红钻投资人就撤资不玩了。转手时，特帅所培养的班底已经几乎销售一空。深足开始了更为惨淡的旅程，红钻出走后的这两个赛季，深足已勉强运营，球队巴士破旧不堪，逢雨漏水。球员也因为无钱治疗伤病，在比赛中小心翼翼。最为印象深刻的是深圳队在宝安体育场迎战山东鲁能的足协杯比赛，深圳队开场便全员面向自家球门，罢赛数分钟以引起关注，帮助讨薪。这场比赛我在现场，最后因为无法直视那惨淡的比赛而提前离场。成绩也是一落千丈，年年在甲级联赛保级。最低谷时依靠最后几轮的一波连胜才艰难保级。</p><p>后来的故事就比较多人知道了，佳兆业入主深足后，深足的资金足了，成绩的提升也是水到渠成的。钱有了但是管理也需要赶上，球队在佳兆业到来的前两年管理还不够成熟，而且之前球队的好球员已经被售卖一空，所以球队花了两三年的时间来调整。球队的教练也是换了一波名帅，但其实作用都一般（包括卡罗）。在我的心目中，特鲁西埃那时的美丽足球可能不会再出现了，特帅就好比一种理想状态，能够让人感到美，但不实用。像卡罗之流的教练，战术简单，但却奏效有成绩。这就是差异，个人喜好不同，对事物的评价也不同。总之，深圳冲超了，对于一部分人来说是可以在家门口看中超了，而对于我来说，是一种见证，见证了深圳起起落落，跌宕起伏。作为一名深足球迷，无论深足明日何方，吾必一路陪伴。</p><p><a href="https://i.imgur.com/K6udgHK.jpg" data-fancybox="group" data-caption class="fancybox"><img alt title data-src="https://i.imgur.com/K6udgHK.jpg" class="lazyload"></a></p><p><a href="https://i.imgur.com/bc6Qnc2.jpg" data-fancybox="group" data-caption class="fancybox"><img alt title data-src="https://i.imgur.com/bc6Qnc2.jpg" class="lazyload"></a></p><p><a href="https://i.imgur.com/xqI2sqY.jpg" data-fancybox="group" data-caption class="fancybox"><img alt title data-src="https://i.imgur.com/xqI2sqY.jpg" class="lazyload"></a></p><p><a href="https://i.imgur.com/6OAOkMg.jpg" data-fancybox="group" data-caption class="fancybox"><img alt title data-src="https://i.imgur.com/6OAOkMg.jpg" class="lazyload"></a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      球迷视角的深圳足球俱乐部回忆录
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔(Essay)" scheme="https://fzl1029.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94-Essay/"/>
    
    
      <category term="足球, 深足" scheme="https://fzl1029.github.io/tags/%E8%B6%B3%E7%90%83-%E6%B7%B1%E8%B6%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Design and Implementation of Aging Sensor based on FPGA</title>
    <link href="https://fzl1029.github.io/2018/06/29/%E5%9F%BA%E4%BA%8EFPGA%E7%9A%84%E8%80%81%E5%8C%96%E4%BC%A0%E6%84%9F%E5%99%A8%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E5%8F%8A%E5%AE%9E%E7%8E%B0/"/>
    <id>https://fzl1029.github.io/2018/06/29/%E5%9F%BA%E4%BA%8EFPGA%E7%9A%84%E8%80%81%E5%8C%96%E4%BC%A0%E6%84%9F%E5%99%A8%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E5%8F%8A%E5%AE%9E%E7%8E%B0/</id>
    <published>2018-06-29T10:36:08.000Z</published>
    <updated>2020-01-11T15:57:08.781Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><blockquote><p>Technical blog will be written in English for more inspiration.</p></blockquote><p>This blog mainly focuses on recording my first project on FPGA and last project of my undergraduate study. This project is based on Altera FPGA board. Aging effect of transistors  may cause great delay of combinational circuit. My aging sensor is used to detect the cicuit’s delay and alert. The aging sensor is implemented by ECO change via Quartus. Aging simulation of the circuit is carried out by increasing clock’s frequency. This page is currently under construction and will be updated soon.</p><p><a href="https://i.imgur.com/TtTCovS.jpg" data-fancybox="group" data-caption="Photo of my work" class="fancybox"><img alt="Photo of my work" title="Photo of my work" data-src="https://i.imgur.com/TtTCovS.jpg" class="lazyload"></a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      My undergraduate Final Year Project
    
    </summary>
    
    
      <category term="技术(Technic)" scheme="https://fzl1029.github.io/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF-Technic/"/>
    
    
      <category term="FPGA, aging sensor" scheme="https://fzl1029.github.io/tags/FPGA-aging-sensor/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>毕业典礼演讲稿</title>
    <link href="https://fzl1029.github.io/2018/06/08/%E6%AF%95%E4%B8%9A%E5%85%B8%E7%A4%BC%E6%BC%94%E8%AE%B2%E7%A8%BF/"/>
    <id>https://fzl1029.github.io/2018/06/08/%E6%AF%95%E4%B8%9A%E5%85%B8%E7%A4%BC%E6%BC%94%E8%AE%B2%E7%A8%BF/</id>
    <published>2018-06-09T02:17:34.000Z</published>
    <updated>2020-02-09T02:41:53.319Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><blockquote><p>当整理这份稿件上传的时候已经毕业了，参加活动的初衷是感召同侪并且锻炼自己。但因为某些个人原因，最终无法在公众场合下进行这次演讲，所以将稿件修改公布，以供各位消遣。</p></blockquote><p>尊敬的老师们、亲爱的同学们：</p><p>大家上午好！又一个毕业季来临，又一批学子即将离开母校踏上新征程。回望四年，学校处于持续的变化之中，教学楼装起的空调，图书馆里增多的自习座位、充电插口无不体现出学校对学习环境的关心；进行的课程改革以及小班研讨教学体现出学校对教学质量的重视；快速的寝室设施维修表现出学校对生活条件的关切。学校正如校长开学时承诺的那样竭尽全力使学校教学和硬件设施水平与同学优秀水平相符。四年中不变的是老师的教学热情、行政人员的贴心服务。老师们耐心教学，细致地为我们答疑解惑。行政人员工作仔细，尽力地为我们排忧解难。凡事没有完美的，只有处于不断的尝试改变之中，事物才能有进步前进的可能。在变与不变之中，体现出了学校积极的一面以及处处为同学着想的态度。同学们也用实际行动回报了母校给予的培养与服务，在电子设计、数学建模等比赛上捷报频传；积极参与学校国际交流项目；热情投身于各项社会活动中。同学们在这些活动中得到锻炼，收获了成长。作为演讲人、学生代表，感谢母校对我们这个阶段的辛勤付出，同时请为参与活动并有优异表现的同学们鼓掌，你们通过实际为我们表现出对母校的爱，你们就目前而言，是优秀的、出彩的。</p><p>可是我们如果在此阶段内没有参与什么活动，没有什么突出表现，难道就是失败的吗，就应该认命沉沦吗？就我而言，我此前积极去尝试参与学校的一些活动，由于个人水平能力限制以及极少外部因素，遭到了失败。此外，我的成绩一般，在学院处于中游水平。总体来讲，我是个平庸、普通的学生，没有耀眼的光环。虽然我很平庸，但我觉得我更能代表广大学生。在我看来，学校着实提供了较多的培养锻炼机会给学生，但是母校的资源毕竟有限，所以占学生大多数的我们多数情况下无法获得那些宝贵机会的。放眼整个社会，社会的资源也是有限的，我们无法在学校中获得最好的资源，但不可否认的是我们在同龄人中享有了好的资源，我们通过自己之前的寒窗苦读以及家人的资助下来到这所当时985现在双一流的学校，享有了国内极佳的教育资源，国内的大部分同龄人是无法享受到这样的资源。在我们踏入这所学校时，我们便不再平凡。所以我一直不放弃争取任何锻炼提升自己的机会，即使没有这些机会锻炼，我依然通过阅读来丰富生活，提升个人水平，至使今天能够在这里作为代表发言。我们不应该因为之前没有获得学校的某些资源而自视平凡，今后也不应该因为一些小的挫折而自我放弃。</p><p>此外，我们正处于一个重要的教育转型期，本科教育从先前的苏式专业教育转为美式通识教育，通识教育的好处在于面广，我们可以通过通识教育获得一个更加宽广的基础知识面，应该在拓宽知识面的同时，了解自己的定位，明确自己的目标以及培养“新四会”能力。本科阶段对于人生而言可谓是很短的，但却是意义重大的，同学在此期间获得的知识和成就是微小的，重要的是能否在此期间了解认清自我。认清了自我，明确了目标，我们的生活就不会因为一些小失败而迷惘。就我们的宏观目标使命来看，当这个社会中仍然存在着衣不遮体、食不果腹现象，而我们却衣食无忧、可以专注于自己所爱的事情，我们应该承担起更大的责任我们理应在社会发展中担起中流砥柱的责任，助力完成伟大国家复兴梦。就微观而言，我们个人职责不同，或成为技术人员，或成为科学家，或成为商人，这取决于对自己的认识定位。职业无高低贵贱之分，成就亦无大小轻重之别，重要的是我们是否真正对社会有那份责任心，将国家社会责任视为己任。学校今日面貌是由众多普普通通、兢兢业业的校友造就的，而不是有某些巨擘形成的。国家亦如此，需要你我的共同努力，来实现国家的富强。希望母校越办越好，祖国繁荣昌盛，谢谢大家。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      毕业典礼演讲选拔稿件
    
    </summary>
    
    
      <category term="演讲稿(Lecture Note)" scheme="https://fzl1029.github.io/categories/%E6%BC%94%E8%AE%B2%E7%A8%BF-Lecture-Note/"/>
    
    
      <category term="演讲稿" scheme="https://fzl1029.github.io/tags/%E6%BC%94%E8%AE%B2%E7%A8%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>本科毕业散文(1)</title>
    <link href="https://fzl1029.github.io/2018/04/19/%E6%9C%AC%E7%A7%91%E6%AF%95%E4%B8%9A%E6%95%A3%E6%96%87-1/"/>
    <id>https://fzl1029.github.io/2018/04/19/%E6%9C%AC%E7%A7%91%E6%AF%95%E4%B8%9A%E6%95%A3%E6%96%87-1/</id>
    <published>2018-04-19T13:49:27.000Z</published>
    <updated>2020-01-11T17:18:02.519Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><blockquote><p>此文献给在此期间令我成长的人与事    </p></blockquote><p>文章写作始于大四下学期开学。即将毕业之际，希望能够借此文章回忆记录大学本科所发生     的点滴，更希望的是反思自身，从中汲取营养，对将来的生活学习能够存在某些指导价值。此外，通过对此期间见闻的描述，可以反映本人对教育的一些思考，以及对教育的些许建议。由于本人写作水平有限，加之记忆相对零碎，所以文章将会以时间顺序进行，并且已连载方式记录于本人博客。文中将不采用真实事物名称，部分情节纯属虚构，如有雷同，请勿对号入座。如果存在不妥以及造成不良后果，请及时与作者联系，谢谢合作。</p><p>文章开篇先谈谈为什么会选择这个学校这个专业，我的本科学校是一所全国知名专业性高校，本人学习的是电子方面专业，按照通用的分类方式，是Electronic Engineering。既然是国内的本科，由于历史问题，学校专业设置惯承苏式专业设置方式，将专业分的很细，并且在专业课程上学生的选择权利并不大。当时这样选择，是图所谓的“性价比”，即按照自己的分数排名选择严格对应的学校专业。我在高考之前并不了解自己的情况，不知道自己能上什么样的学校，我所在的地区重视教育，却未将考试成绩之类的硬指标十分看重，学校不会要求补课，学生如果高考成绩不理想也不会去复读重考。我不但对自己的学习情况不了解，也没有任何理想，曾经想去学习哲学，后来发现为了生活需要有一门手艺，所以大致选择了工科。高中生活单调乏味却充实，除去在学校老师监督下的学习，所剩的也就是与同学闲暇游戏玩乐，很快我的中学就结束了。高考成绩出来，发现虽然上不了顶级高校，但可以上一些国家XXX计划的学校，可以在这样的学校里选择王牌专业，也就感到了满足。查阅往年的录取对应排名情况后，大致锁定了几所学校的“王牌专业”，其实如果每年学生都是这样选择学校，我们的选择权最后可能是来自于最开始的几代高考生，感受到了某种传承以及使命感。来到大学后得知它省大学同学高中的艰辛学习生活以及在它省极高的排名，还有少数大学同学高中有清北水平，后高考失利沦落至此，不禁暗自窃喜，可谓“性价比”奇高。经过四年见闻，我越发对“性价比”感到厌恶，有时候反其道去做那些毫无“性价比”的事情，这期间的转变有待后文详述。</p><p>独自一人来到这座城市，这座宜居、人民生活水平高且生活节奏相对慢的城市。当时并未想去一线城市上学，一方面是因为成绩的确不够上好学校，只能读一些一线城市二三流的学校，感觉可能学校资源会严重受到其他一流学校挤压。此外，这座城市一直以某地区中心自居，着实令人向往。心想着是一所大城市，没有买不到的东西。加之想证明自己的“独立”，孤身一人带着简单的行李来到了学校。事实是学校就像全国众多高校一样，新校区设立在郊区，交通生活极其不方便。当时移动互联网已经发展，但是我却没有任何支付方式，所以缺少的东西只能在校园超市里采购。生活上开始的不便多是因为自己从未独自一人在外地生活造成的，时间以及对自己的历练是可以弥补生活能力上的不足。即使是经历了初级的独立生活，即金钱靠父母、吃饭靠饭堂、其他靠自己的生活，也能体会到古话“在家千日好，出门一时难。”的意义，也感激家人之前对我的奉献。这也算是离家很远上学的一大意义吧，有些东西只有失去了，才会意识到其之前的存在。</p><p>本篇起稿于2018/03/20,发于2018/04/05。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      回忆记录本科生活点滴
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔(Essay)" scheme="https://fzl1029.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94-Essay/"/>
    
    
      <category term="连载, 回忆录(Memo)" scheme="https://fzl1029.github.io/tags/%E8%BF%9E%E8%BD%BD-%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95-Memo/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>博客测试文档</title>
    <link href="https://fzl1029.github.io/2018/03/19/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E6%B5%8B%E8%AF%95%E6%96%87%E6%A1%A3/"/>
    <id>https://fzl1029.github.io/2018/03/19/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E6%B5%8B%E8%AF%95%E6%96%87%E6%A1%A3/</id>
    <published>2018-03-19T13:00:56.000Z</published>
    <updated>2020-01-11T05:39:21.408Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><blockquote><p>本篇文章用于介绍说明此网站用途，并且作为笔者markdown初体验的测试文</p></blockquote><blockquote><blockquote><p>谈笑有鸿儒</p></blockquote></blockquote><p>#此网站用途</p><ol><li>专业技术分享</li><li>个人见闻随笔</li></ol><hr><pre><code>Hello world!</code></pre><hr><p>笔者<strong><code>最爱网站分享</code></strong>—<a href="http://www.bilibili.com" target="_blank" rel="noopener">哔哩哔哩</a><br><a href="https://i.imgur.com/pC1wIuu.jpg" data-fancybox="group" data-caption class="fancybox"><img alt title data-src="https://i.imgur.com/pC1wIuu.jpg" class="lazyload"></a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      测试Markdown功能
    
    </summary>
    
    
      <category term="Other" scheme="https://fzl1029.github.io/categories/Other/"/>
    
    
      <category term="测试" scheme="https://fzl1029.github.io/tags/%E6%B5%8B%E8%AF%95/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
